<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> </title>
    <link>http://j-lemon.github.io/Punk_Overflow/</link>
    <language>en-us</language>
    <author>J-Lemon</author>
    <rights>(C) 2015</rights>
    <updated>2015-02-18 00:00:00 &#43;0000 UTC</updated>

    
      
        <item>
          <title>Hello World in 1000 linguaggi(se no il classico Hello World in C sarebbe troppo scontato)</title>
          <link>http://j-lemon.github.io/Punk_Overflow/2015/02/18/hello-world-in-1000-linguaggise-no-il-classico-hello-world-in-c-sarebbe-troppo-scontato/</link>
          <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>J-Lemon</author>
          <guid>http://j-lemon.github.io/Punk_Overflow/2015/02/18/hello-world-in-1000-linguaggise-no-il-classico-hello-world-in-c-sarebbe-troppo-scontato/</guid>
          <description>&lt;p&gt;No, proprio non ci riesco&amp;hellip;&lt;br&gt;
Credo che sia una difficoltà comune non sapere cosa scrivere nel primo post del proprio blog.&lt;br&gt;
Ci penso ormai da ore a cosa scrivere, per cui, questo post finisce qui.&lt;br&gt;
Un inizio non proprio spettacolare, lo so.&lt;br&gt;
Questo primo articolo non è il massimo, un po come tutte le serie televisive moderne dove i primi episodi non sono mai un granché, ma col passare del tempo riescono a stupire lo spettatore tenendolo incollato allo schermo.&lt;br&gt;
Magari nei prossimi articoli riuscirò a stupirvi, o semplicemente finirà tutto fra altri due o tre articoli e questo blog finirà nel dimenticatoio :p&lt;br&gt;
Staremo a vedere.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A già, dimenticavo, questo è un blog che parla di informatica, quindi dovrei iniziare col classico &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; scritto in C o in un altro linguaggio, ma appunto essendo questa cosa stra abusata e scontata preferisco &lt;a href=&#34;https://github.com/mame/quine-relay&#34;&gt;linkarvi&lt;/a&gt; questo interessante script dalla dubbia utilità che converte un codice Ruby in altri 100 linguaggi per poi riconvertirlo in Ruby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi ricapitolando:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1)Abbiamo un blog che parte con un po di fiacca.&lt;br&gt;
2)Il famigerato &amp;ldquo;hello world&amp;rdquo;
    &lt;p&gt; puts &amp;lsquo;Hello World!&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
3)E infine uno script che lo convertirà per 100 volte in linguaggi diversi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non male come inizio, non credete?&lt;br&gt;
Divertitevi!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
    
      
    

  </channel>
</rss>
