<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Punk Overflow!</title>
    <link>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/</link>
    <description>Recent content on Punk Overflow!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>All rights reserved - 2015</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jul 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Io che parlo di virtualizzazione al Talent Garden Cosenza</title>
      <link>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/io-che-parlo-di-virtualizzazione-al-talent-garden-cosenza/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/io-che-parlo-di-virtualizzazione-al-talent-garden-cosenza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ok, prossimo seminario al TAG, cosa si fà?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo è il tipico quesito che ci poniamo ogni mese in HLCS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tu hai scritto un articolo su Docker, vai a fare un seminario!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa, invece, è la risposta al quesito del mese di Giugno.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Così, il 23/06/2015, modularizzando il discorso in una combo teorico pratica, io e &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Spax_arm&#34;&gt;Spax&lt;/a&gt; abbiamo tenuto il seminario su Docker e la virtualizzazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potete vedere il video del dinamico duo in azione a questo &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=pKUyaCoJchg&amp;amp;index=5&amp;amp;list=PLkbnRIR2azkKyfjh7Qii1PQzcMTJvHW4-&#34;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi chiedo solo di non tener troppo conto delle gaff che faccio nel video, è uno dei miei primi interventi, abbiate pietà.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In più vi lascio le &lt;a href=&#34;https://j-lemon.github.io/Punk_Overflow/Downloads/Docker-23-06-2015.pdf&#34;&gt;slide&lt;/a&gt; della mia parte del seminario come promesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And that&amp;rsquo;s all!&lt;br&gt;
Have a fun!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Meteo, ovvero, come rovinare la giornata a un povero italiano</title>
      <link>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/mario-meteo-ovvero-come-rovinare-la-giornata-a-un-povero-italiano/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/mario-meteo-ovvero-come-rovinare-la-giornata-a-un-povero-italiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No, non è come pensate, anche se nel titolo ci sono le parole &amp;ldquo;rovinare&amp;rdquo;, &amp;ldquo;giornata&amp;rdquo; e &amp;ldquo;italiano&amp;rdquo; questo articolo non parla di politica, ma lasciatemi partire dall&amp;rsquo;inizio.&lt;/br&gt;
Questo 31 Marzo, come l&amp;rsquo;anno scorso, qui in sede, noi dell&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;http://hlcs.it/&#34;&gt;HLCS&lt;/a&gt; abbiamo organizzato l&amp;rsquo;Arduino Day, evento atto a promuovere la nostrana scheda per la prototipazione elettronica.&lt;/br&gt;
Anche io ho partecipato, nonstante il travagliato sviluppo della mia applicazione, anche più travagliato del film di Super Mario Bros.&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed è propio Mario lo sfortunato &amp;ldquo;italiano&amp;rdquo; di questa vicenda.&lt;/br&gt;
Il mio &amp;ldquo;esperimento&amp;rdquo;, faccio fatica a chiamarlo così visto che fa sembrare Mario quasi una cavia, consiste nell&amp;rsquo;interazione fra Arduino e videogioco.&lt;/br&gt;
Mi sono servito di un Arduino nano (precisamente la versione 3.1 con l&amp;rsquo;ATmega328) e una fotoresistenza per creare una semplice animazione.&lt;/br&gt;
Se il sensore non è coperto nel mondo di Mario ci sarà bel tempo, altrimenti, garantiremo una bella doccia ghiacciata al nostro sfortunato idraulico baffuto.&lt;/br&gt;
Per la parte software mi sono affidato a &lt;a href=&#34;https://github.com/biomood/LuaSerial&#34;&gt;LuaSerial&lt;/a&gt; per la comunicazione
fra Arduino e Lua, mentre &lt;a href=&#34;https://love2d.org&#34;&gt;Love2D&lt;/a&gt; per la parte grafica.&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devo dire che ho avuto molti consensi positivi, nonostante la crudeltà verso il famoso personaggio baffuto.&lt;/br&gt;
Vi lascio la &lt;a href=&#34;https://github.com/J-Lemon/Arduino-Day-2015-Project&#34;&gt;repo&lt;/a&gt; Git col codice.&lt;/br&gt;
Ah!&lt;/br&gt;
Se volete testarlo con un Arduino assicuratevi di sostituire &lt;b&gt;&amp;rdquo;/dev/ttyUSB3&amp;rdquo;&lt;/b&gt; nella linea 30 in main.lua con il percorso della vostra scheda.
&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FAQ:&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perché il sole è sempre arrbbiato?&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa è la domanda che mi hanno fatto più volte.&lt;/br&gt;
Lo sprite del sole è stato preso da un livello di Super Mario 3, precisamente quello nel deserto, e tra l&amp;rsquo;altro credo che sia uno dei pochi giochi del baffuto dove viene mostrato il sole.&lt;/br&gt;
Comunque questo non è l&amp;rsquo;unico caso in cui in un gioco Nintendo ci sia un pianeta &amp;ldquo;corrucciato&amp;rdquo;, basti vedere che sguardo rassicurante che ha la luna in Majora Mask.&lt;/br&gt;
&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;
Have Fun!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World in 100 linguaggi(se no il classico Hello World in C sarebbe troppo scontato)</title>
      <link>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/hello-world-in-100-linguaggise-no-il-classico-hello-world-in-c-sarebbe-troppo-scontato/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/hello-world-in-100-linguaggise-no-il-classico-hello-world-in-c-sarebbe-troppo-scontato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No, proprio non ci riesco&amp;hellip;&lt;br&gt;
Credo che sia una difficoltà comune non sapere cosa scrivere nel primo post del proprio blog.&lt;br&gt;
Ci penso ormai da ore a cosa scrivere, per cui, questo post finisce qui.&lt;br&gt;
Un inizio non proprio spettacolare, lo so.&lt;br&gt;
Questo primo articolo non è il massimo,  un po come tutte le serie televisive moderne dove i primi episodi non sono mai un granché, ma col passare del tempo riescono a stupire lo spettatore tenendolo incollato allo schermo.&lt;br&gt;
Magari nei prossimi articoli riuscirò a stupirvi, o semplicemente finirà tutto fra altri due o tre articoli e questo blog finirà nel dimenticatoio :p&lt;br&gt;
Staremo a vedere.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A già, dimenticavo, questo è un blog che parla di informatica, quindi dovrei iniziare col classico &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; scritto in C o in un altro linguaggio, ma appunto essendo questa cosa stra abusata e scontata preferisco &lt;a href=&#34;https://github.com/mame/quine-relay&#34;&gt;linkarvi&lt;/a&gt; questo interessante script dalla dubbia utilità che converte un codice Ruby in altri 100 linguaggi per poi riconvertirlo in Ruby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi ricapitolando:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1)Abbiamo un blog che parte con un po di fiacca.&lt;br&gt;
2)Il famigerato &amp;ldquo;hello world&amp;rdquo;
    &lt;p&gt; puts &amp;lsquo;Hello World!&amp;rsquo;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
3)E infine uno script che lo convertirà per 100 volte in linguaggi diversi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non male come inizio, non credete?&lt;br&gt;
Divertitevi!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>404</title>
      <link>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/fixed/404/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/fixed/404/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sorry, we&amp;rsquo;ve misplaced that URL or it&amp;rsquo;s pointing to something that doesn&amp;rsquo;t exist. &lt;a href=&#34;//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/&#34;&gt;Head back home&lt;/a&gt; to try finding it again.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/fixed/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/fixed/about/</guid>
      <description>

&lt;p class=&#34;message&#34;&gt;
  Io ne ho viste cose che voi umani non potreste immaginarvi... (e continuo a vederne!)
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salve a tutti, sono Pasquale, sulla rete conosciuto come J-Lemon.&lt;br&gt;
Sono un appassionato e studioso (più o meno) di Informatica all&amp;rsquo;università della Calabria.&lt;br&gt;
Oltre a questo, nel tempo libero, mi piace sperimentare e scrivere su tutto quello che riguarda l&amp;rsquo;informatica e dintorni.&lt;br&gt;
Insomma questo blog è un contenitore di esperienze, vicissitudini e sfighe che mi capitano giornalmente e che voglio condividere con la rete.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;puoi-trovarmi-su:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Puoi Trovarmi su:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/J-Lemon&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://hlcs.it&#34;&gt;Hlcs&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>