<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arduino on Punk Overflow!</title>
    <link>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/tags/arduino/index.xml</link>
    <description>Recent content in Arduino on Punk Overflow!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>CC BY-NC-SA</copyright>
    <atom:link href="//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/tags/arduino/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mario Meteo, ovvero, come rovinare la giornata a un povero italiano</title>
      <link>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/mario-meteo-ovvero-come-rovinare-la-giornata-a-un-povero-italiano/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//j-lemon.github.io/Punk_Overflow/mario-meteo-ovvero-come-rovinare-la-giornata-a-un-povero-italiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No, non è come pensate, anche se nel titolo ci sono le parole &amp;ldquo;rovinare&amp;rdquo;, &amp;ldquo;giornata&amp;rdquo; e &amp;ldquo;italiano&amp;rdquo; questo articolo non parla di politica, ma lasciatemi partire dall&amp;rsquo;inizio.&lt;/br&gt;
Questo 31 Marzo, come l&amp;rsquo;anno scorso, qui in sede, noi dell&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;http://hlcs.it/&#34;&gt;HLCS&lt;/a&gt; abbiamo organizzato l&amp;rsquo;Arduino Day, evento atto a promuovere la nostrana scheda per la prototipazione elettronica.&lt;/br&gt;
Anche io ho partecipato, nonstante il travagliato sviluppo della mia applicazione, anche più travagliato del film di Super Mario Bros.&lt;/br&gt;

Ed è propio Mario lo sfortunato &amp;ldquo;italiano&amp;rdquo; di questa vicenda.&lt;/br&gt;
Il mio &amp;ldquo;esperimento&amp;rdquo;, faccio fatica a chiamarlo così visto che fa sembrare Mario quasi una cavia, consiste nell&amp;rsquo;interazione fra Arduino e videogioco.&lt;/br&gt;
Mi sono servito di un Arduino nano (precisamente la versione 3.1 con l&amp;rsquo;ATmega328) e una fotoresistenza per creare una semplice animazione.&lt;/br&gt;
Se il sensore non è coperto nel mondo di Mario ci sarà bel tempo, altrimenti, garantiremo una bella doccia ghiacciata al nostro sfortunato idraulico baffuto.&lt;/br&gt;
Per la parte software mi sono affidato a &lt;a href=&#34;https://github.com/biomood/LuaSerial&#34;&gt;LuaSerial&lt;/a&gt; per la comunicazione
fra Arduino e Lua, mentre &lt;a href=&#34;https://love2d.org&#34;&gt;Love2D&lt;/a&gt; per la parte grafica.&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devo dire che ho avuto molti consensi positivi, nonostante la crudeltà verso il famoso personaggio baffuto.&lt;/br&gt;
Vi lascio la &lt;a href=&#34;https://github.com/J-Lemon/Arduino-Day-2015-Project&#34;&gt;repo&lt;/a&gt; Git col codice.&lt;/br&gt;
Ah!&lt;/br&gt;
Se volete testarlo con un Arduino assicuratevi di sostituire &lt;b&gt;&amp;rdquo;/dev/ttyUSB3&amp;rdquo;&lt;/b&gt; nella linea 30 in main.lua con il percorso della vostra scheda.
&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FAQ:&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perché il sole è sempre arrbbiato?&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa è la domanda che mi hanno fatto più volte.&lt;/br&gt;
Lo sprite del sole è stato preso da un livello di Super Mario 3, precisamente quello nel deserto, e tra l&amp;rsquo;altro credo che sia uno dei pochi giochi del baffuto dove viene mostrato il sole.&lt;/br&gt;
Comunque questo non è l&amp;rsquo;unico caso in cui in un gioco Nintendo ci sia un pianeta &amp;ldquo;corrucciato&amp;rdquo;, basti vedere che sguardo rassicurante che ha la luna in Majora Mask.&lt;/br&gt;
&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;
Have Fun!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>